<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Régression Linéaire :: 420-SN1-RE</title>
    <link>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/index.html</link>
    <description>Le concept de la régression linéaire La régression linéaire est une méthode statistique utilisée pour comprendre la relation entre deux variables. Imagine que tu veux savoir si la température extérieure influence la consommation d’électricité. Voici comment ça fonctionne, de manière simple :&#xA;Deux variables : La température extérieure (variable indépendante) et la consommation d’électricité (variable dépendante). Tracer les points : On collecte des données sur la température et la consommation d’électricité sur plusieurs jours et on trace ces points sur un graphique. Ligne droite : On trace une ligne droite qui passe le plus près possible de tous ces points. Cette ligne montre comment la consommation d’électricité change en fonction de la température. Prédiction : Une fois la ligne tracée, on peut prédire la consommation d’électricité pour une certaine température. Note La variable dépendante = la variable cible, c’est-à-dire la variable à prédire. Les variables indépendantes = les variables d’entrée.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La régression linéaire (mathématiquement)</title>
      <link>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/reglineaire_maths/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/reglineaire_maths/index.html</guid>
      <description>Le calcul d’une droite de régression linéaire consiste à trouver la meilleure droite qui passe à travers un ensemble de points de données. Cette droite est souvent exprimée par l’équation (y = ax + b), où a est la pente et b est l’ordonnée à l’origine. Voici comment on peut calculer ces coefficients de manière mathématique.&#xA;Étapes du calcul Définir les données : Supposons que nous avons un ensemble de n points de données ((x_i, y_i)) pour (i = 1, 2, ..., n).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calcul d&#39;une droite de régression linéaire avec NumPy</title>
      <link>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/reglineaire_numpy/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/reglineaire_numpy/index.html</guid>
      <description>Voici comment calculer une droite de régression linéaire en utilisant NumPy, une bibliothèque Python puissante pour les calculs numériques.&#xA;Étapes du calcul Importer NumPy : Tout d’abord, vous devez importer la bibliothèque NumPy.&#xA;import numpy as np Préparer les données : Vous devez avoir deux ensembles de données : les valeurs de la variable indépendante (x) et les valeurs de la variable dépendante (y).&#xA;x = np.array([1, 2, 3, 4, 5]) y = np.array([2, 3, 5, 7, 11]) Calculer les coefficients de la croite de régression : Utilisez les formules de la régression linéaire pour calculer les coefficients a (pente) et b (ordonnée à l’origine).</description>
    </item>
    <item>
      <title>La bibliothèque Scikit-learn</title>
      <link>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/scikit-learn/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bases/langage-de-prog/reg-lineaire/scikit-learn/index.html</guid>
      <description>Introduction à scikit-learn Scikit-learn est une bibliothèque open-source de machine learning pour Python. Elle offre une gamme d’outils pour l’analyse et la modélisation des données. Scikit-learn est construite sur NumPy, SciPy et matplotlib, ce qui en fait une bibliothèque puissante et facile à utiliser.&#xA;https://scikit-learn.org/stable/&#xA;Installation Pour installer scikit-learn, vous pouvez utiliser pip :&#xA;pip install scikit-learn Principales fonctionnalités de scikit-learn Scikit-learn est une bibliothèque Python très populaire pour le machine learning. Voici quelques-unes de ses principales fonctionnalités, expliquées de manière simple pour les débutants :</description>
    </item>
  </channel>
</rss>